很久很久前，就有一位顛覆國家政權的暴徒，他的名字叫做......

假如耶穌是一位「暴徒」的話.......

《猶太公會就耶穌佔領聖殿一事的聲明》

昨日，有反羅亂猶分子，趁著逾越節前夕，闖入並佔領耶路撒冷聖殿的外院，進行違法，暴力的顛覆活動。猶太公會發言人今日就此作出以下聲明：猶太公會強烈譴責以拿撒勒人耶穌為首的暴徒不負責任的行為。他們罔顧在場人士的安全，肆意搗亂，推翻商人的桌子，將兌換銀錢的人的錢幣散落一地，更以自製鞭子虐待他人的牲畜，有機會傷及身邊的無辜人民。上述的行為已經干犯了刑事毀壞，虐畜，以及藏有工具可作非法用途的罪行。非但如此，他們更煽動在場民眾參與非法集結，不但自己帶頭參與，而且將殘疾人士帶入聖殿，嚴重玷污了聖殿神聖不可侵犯的尊嚴。暴徒罔顧法紀的行為不但破壞社會安寧，而且摧毀了商人們的生計，侵害他們進行正常的商業活動的權利，衝擊羅馬帝國的繁榮穩定，此等行為絕對會為廣大市民不齒。即使耶穌宣稱自己是以「潔淨聖殿」，宣揚自己的崇高理念為由施暴，也不是一個可以衝擊聖殿，肆意破壞公物，在莊重的宗教場所挑起暴亂，破壞逾越節的節日氣氛的理由。

本會也重申，猶太全地是羅馬帝國不可分離的一部分，任何試圖顛覆國家，破壞羅馬帝國的繁榮穩定的活動都只會遭到廣大市民的唾棄，國家的權威，聖殿的神聖地位都不容任何勢力挑戰。可惜近年社會瀰漫著一股「違法達義」的歪風，以「天國近了，你們當悔改」等理由，並多番宣稱自己是神的兒子，荼毒不少市民的思想去崇拜這位所謂的「彌賽亞」，當中更不乏入世未深的小孩，藉此為他們推翻羅馬政權的分裂活動招攬政治炮灰。耶穌更多次明目張膽地觸犯《安息日條例》，公然在安息日治病，並多次接觸不潔的人士，挑釁猶太法律的權威。因此，本會有充分理由相信，耶穌的錯誤行徑會對國家安全造成不可逆轉的禍害。因此，本會呼籲市民保持理性，拒絕極端思想的滲透，並提供有關耶穌的消息，幫助政府緝拿兇徒歸案。本會也代表全體猶太人，支持羅馬帝國猶大行省政府嚴正執法，並且會盡一切辦法，協助偵查，早日止暴制亂，還耶路撒冷一個歡樂的逾越節。

完
利申：勿認真